一年一度數學撚挑機 最新令和3年東大理三入學試題目出爐！

今次堅！請出招！

[url]http://27.110.35.148/sokuho/data/2021/0l/m02/m0l212001m0.pdf[/url]

[url]http://27.110.35.148/sokuho/data/2021/0l/m02/m0l212001m0.pdf[/url]

日文點睇

譯返英文先好喎清

Minimum requirement: N1

家陣考日文定考數學呀

同場加映東大英語試卷

[url]http://27.110.35.148/sokuho/data/2021/0l/e01/e0l211001m0.pdf[/url]

睇高手解答

中3程度

[url]http://27.110.35.148/sokuho/data/2021/e2/m13/me221d001m0.pdf[/url]

關西大學

痴撚線咁撚好心翻譯
仲要整LaTeX（好似係，唔係數學人）
俾個正評你

其實唔難

睇落都唔係特別難 有幾耐時間做？

4)1. take mod 4, 乘multiplicative inverse

2. C(4a+1, 4b+1)/C(a, b) = (4a+1)/(4b+1)*\prod_{i = 0}^{b-1}{[(4(a-b+i)+1)(4(a-b+i)+2)(4(a-b+i)+3)]/[(4i+1)(4i+2)(4i+3)/]}.
個product入面d [4(a-b+i)+2]/[4i+2]既pair約晒2 factor得返odd/odd. 成個分數product可以寫做L/K where L, K odd integers

3. 如果a-b even, 咁2(a-b+i)+k \equiv 2i+k (mod 4) for all k, 所以L \equiv K (mod 4), by part 1, C(4a+1, 4b+1) \equiv C(a, b) (mod 4)

4. 用part 3, a-b always even, 所以 C(2021, 37) \equiv C(505, 9) \equiv C(126, 2) \equiv 63*125 \equiv 3*1 \equiv 3 (mod 4)

第一條已收皮

畫張圖有幾難呀?

第4條AL無教過，可唔可以講下點解

數學幾易

小學畢業未

邊忽易

但早慶2間嘅卷睇落似香港，容易小小感覺上

當年AL重點唔係呢d

吓 最多等於以前Pure Math/而家M2 拎Level 5嘅水平

數學係訓練你個腦
用下你個腦就諗到啦

好似唔算難，除左4冇心機做，其他都好standard

第一條咪d佢一次搵slope, 再d多佢一次搵minimum, 之後掟個x入去?

咩黎

Problem 4第4題答案係3

3D Plane，唔係2D

咁唔識了

好耐冇搞呢d，可能錯
Q3
f(1) = 1/4
f'(x) = (3-x²)/(x²+3)²
Slope of g(x) = f'(1) = (3-1²)/(1²+3)² = 2/16 = 1/8
Let g(x) = (1/8)x + k
As A = (1, f(1)),
1/4 = 1/8 + k
k = 1/8
g(x) = (1/8)x + (1/8) = (x+1)/8

跟住搵common point
x/(x²+3) = (x+1)/8
8x = (x²+3)(x+1)
爆開
x³+x²-5x+3 =0
Factorize
(x+3)(x-1)² = 0
兩個factor，所以兩個point

其中一個x=1係題目俾
所以另一個就係x=-3

Part 2 畫出腸

試做咗第1條
要好熟quadratic equation/inequality, 同埋搵parametric family of curves pass through咩region呢種題型香港好少見所以無操過好易卡住

英文卷都有日文

solve quadratic equation塞兩個solution落個condition

日本數學咁鬼痴線既?

石仔請表演

屌，以前既我應該識做
出來做嘢幾年之後
已經完全還返曬俾老師

咁又難唔過石系五線譜
但又易過石SH TSM 5年或以上
石大師好野石大師威水

石畫張圖咁唔識了

好簡單咋喎

1個part 最後點黎？唔明

想搵(a,b)可以係咩, 轉返做(x,y)嚟sketch
y<x^2/8 即係below y=x^2/8
y>-x-2 即係above y=-x-2
etc.
btw 發神經y<0 sketch錯咗做x<0 所以下面有錯

Modular arithmetic
玩過奧數就一定見過 基本上必問

但係一堆AB inequality 點搵到 Y=X^2/8?

AL 冇教

香港主打考個d AM>GM，mean value theory 日本唔考

a^2 - 8b > 0 咪即係 b < a^2/8
即係xy-plane嘅 y < x^2/8